# ДЗ - Prometheus - Exporters, Service Discovery
## WordPress, Prometheus, NodeExporter, BlackBoxExporter, WordPressExporter - развернуты в кластере K8S

1)папка ./GAP-1/prometheus  - содержит конфигурацию Проеметея.  

2)папка ./GAP-1/blackbox-exporter ./GAP-1/exporter - содержит конфигурацию нод-экспортеров

Практическая работа №2:
выполнил установку mimir использовал helm, в конфигурацию prometheus добавлена директива "remote_write", в конфигурацию mimir директива "compactor_blocks_retention_period"

Практическая работа №3:
выполнил установку  и настройку AlertManager  с требуемой конфигурацией	 в GAP-3"

Практическая работа №4:

т.к. была задача по реализации мониторинга сетевого оборудования, немного отклонился от ДЗ, надеюсь что это не критично.
использовал: Grafana, Prometheus, SNMP-exporter
первый дашборд выводит список всех коммутаторов с краткой информацией и data-linkом.
второй дашборд выводит более детальную информацию по коммутатору и его интерфесам.
скриншоты находятся в папке GAP-4

